希望大家多d關心悲觀既人，因為隨時就會走左...

第一次有識既人自殺死左，佢係我一位唔遠又唔近既親戚....

詳情就唔講了，總之個位親戚係患過重病，而家每日生活得好辛苦，甚至最基本嘅衣食住行都做唔到....但身邊既人都無話好關心佢

講真就算佢自殺個一刻我係佢隔離，我覺得自己都冇資格去勸佢唔好死，因為根本無人明白到佢既痛苦....佢用無比既勇氣做左呢個決定，我情感上係傷心，但理性上又想支持佢，我覺得好矛盾....總之阿叔，葬禮個日我一定會到的

我明白人人都有自己既生活同煩惱，好難接受哂人地既負能量，但今日起我會嘗試做多d，我每日1-2句WhatsApp ，可能已經令到一個人開心d...

佢自殺你點樣喺隔離

假設.....我意思係就算個一刻我有能力阻止到佢，但阻唔阻好?
佢每日過得生不如死，佢最後自己得出左呢個決定，我阻唔阻好?

唔阻

我有個朋友上個月自殺死咗
因為抑鬱症
日日生不如死
已經好多年都醫唔好
一路自殘，佢自己同佢屋企人都辛苦
而家走咗其實係解脫
唔係個個人條命都生得好
唔開心無必要迫自己開心

跳軌，仲有其他可能性

成日話明天會更好，生命滿希望，前路由你創依啲人真係好不負責任。你可以擔保人哋人生真係會明天會更好同生滿希望咩無又憑咩講大道理

本來被人生出嚟都唔係我哋揀，點解我哋要為其他人嘅決定負責？變成自己嘅責任？自己扑野爽完大肚，關我乜事？之後想離開又無得離開，變成自殺者對父母唔住，對社會唔住。點解呀？因為父母生你養你，供書教學。社會投放資源俾你，不切都要回報。

我認為殺人係不道德，但生育更不道德

所以安樂死係有必要
自問如果中風要成世坐輪椅拎綜援我都會